%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachelorproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op LaTeX-sjabloon ‘Stylish Article’ (zie voorstel.cls)
% Auteur: Jens Buysse, Bert Van Vreckem
%
% Compileren in TeXstudio:
%
% - Zorg dat Biber de bibliografie compileert (en niet Biblatex)
%   Options > Configure > Build > Default Bibliography Tool: "txs:///biber"
% - F5 om te compileren en het resultaat te bekijken.
% - Als de bibliografie niet zichtbaar is, probeer dan F5 - F8 - F5
%   Met F8 compileer je de bibliografie apart.
%
% Als je JabRef gebruikt voor het bijhouden van de bibliografie, zorg dan
% dat je in ``biblatex''-modus opslaat: File > Switch to BibLaTeX mode.

\documentclass{voorstel}

%------------------------------------------------------------------------------
% Metadata over het voorstel
%------------------------------------------------------------------------------

%---------- Titel & auteur ----------------------------------------------------

% TODO: geef werktitel van je eigen voorstel op
\PaperTitle{Doolhofonderzoek bij selectief herinneren}
\PaperType{Onderzoeksvoorstel Onderzoekstechnieken 2018-2019} % Type document

% TODO: vul je eigen naam in als auteur, geef ook je emailadres mee!
\Authors {Robbe Decorte\textsuperscript{1}} % Authors
\CoPromotor{}
\affiliation{\textbf{Contact:}
	\textsuperscript{1} \href{mailto:robbe.decorte@student.hogent.be}{robbe.decorte@student.hogent.be};
}

%---------- Abstract ----------------------------------------------------------

\Abstract{Door deze testen uit te voeren zijn we in staat om 2 individuele herinneringmethoden die reeds bevestigd zijn aan elkaar te linken. Is het mogelijk om je geheugen te trainen om een mentaal pad te volgen en zo de woorden die je onderweg tegenkomt kan herinneren. We onderzoeken verschillende testpersonen aan de hand van een doolhof op papier om zo een pad te volgen \autocite{CohenSquire1980} onderweg liggen kaartjes met een woord op. Bij het begin van de sessie herhalen we alle woorden die niet gepasseerd zijn op het bord \autocite{BuschkeFuld1974}. Volgens onze hypothese zou het pad dat je volgt moeten helpen om de volgorde van de woorden te herinneren. Mocht deze hypothese kloppen dan bevestigen we de 2 theoriën die hier zijn toegepast en kan je dus het geheugen trainen om een link te leggen tussen verschillende soorten informatie.
}

%---------- Onderzoeksdomein en sleutelwoorden --------------------------------
% TODO: Sleutelwoorden:
%
% Het eerste sleutelwoord beschrijft het onderzoeksdomein. Je kan kiezen uit
% deze lijst:
%
% - Mobiele applicatieontwikkeling
% - Webapplicatieontwikkeling
% - Applicatieontwikkeling (andere)
% - Systeembeheer
% - Netwerkbeheer
% - Mainframe
% - E-business
% - Databanken en big data
% - Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie
% - Andere (specifieer)
%
% De andere sleutelwoorden zijn vrij te kiezen

\Keywords{Onderzoeksdomein. Onderzoekstechnieken --- Learning --- Retention} % Keywords
\newcommand{\keywordname}{Sleutelwoorden} % Defines the keywords heading name

%---------- Titel, inhoud -----------------------------------------------------

\begin{document}
	
	\flushbottom % Makes all text pages the same height
	\maketitle % Print the title and abstract box
	\tableofcontents % Print the contents section
	\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page
	
	%------------------------------------------------------------------------------
	% Hoofdtekst
	%------------------------------------------------------------------------------
	
	% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
	% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
	%---------- Inleiding ---------------------------------------------------------
	
	\section{Introductie} % The \section*{} command stops section numbering
	\label{sec:introductie}

	Het achteruit gaan van het geheugen is een fenomeen waar vroeg of laat iedereen last van heeft, de mate is deels te wijten aan beslissingen van de persoon zelf maar dit kan plots gebeuren door ziekte, ongeval ... In dit voorstel gaan we op zoek naar data die kan bevestigen dat je door middel van gedachten te linken je meer kan onthouden zonder rekening te houden met problemen aan het geheugen. Het geheugen is een zeer actueel onderwerp en daarom kan deze studie makkelijk gelinkt worden aan onderzoekstechnieken die we overnemen van studies die zich reeds hebben bewezen.
	
	%---------- Stand van zaken ---------------------------------------------------
	
	\section{Literatuurstudie}
	%\label{sec:literatuurstudie}
	\subsection{Robbe Decorte - Literatuur}
	Evaluating storage, retention, and retrieval in disordered memory and learning \autocite{BuschkeFuld1974}
	
	Ze bespreken 2 simpele manieren om bij verschillende mensen het geheugen te quoteren en met
	elkaar te vergelijken (nl. selectief herinneren en restrictief herinneren)
	Bij selectief herinneren herhalen ze enkel de woorden die je niet genoemd hebt in de test die direct volgt na het
	opzeggen van alle woorden tot je 2 opeenvolgende testen alle woorden kan opzeggen, restrictief gaat doortot je elk woord minstens
	1x kan herinneren zodat de lijst inkrimpt (elk woord wordt na het herinneren ervan uit de lijst gehaald).
	Woorden die je kan herinneren in een sessie waar die voorgaand niet in gezegd is, komen uit je lange
	termijn geheugen. Het falen van de patiënt kunnen we linken aan het niet (snel genoeg) kunnen onthouden van woorden in het
	lange termijn geheugen. We kunnen zeggen dat een lijst gekend is als de patiënt consistent alle woorden kan herhalen, het heeft dus geen nut als
	je uit het lange termijn geheugen woorden kan onthouden wanneer je andere woorden die net gezegd zijn niet kan herhalen.
	Deze methoden zijn enkel nuttig om abnormaliteiten vast te stellen (in dit geval alcoholisme) maar vertellen weinig over de staat van het geheugen
	als je 2 patiënten met hetzelfde probleem met elkaar vergelijkt. De patiënt had bij beide methoden 6 pogingen nodig vooraleer die in staat was om alle woorden
	op te zeggen, maar was niet in staat om deze te herhalen in de volgende sessie van selectief herinneren. De beste manier om dit aan te pakken is door je visie te 
	veranderen, je mag het niet zien als 10 individuele woorden maar als een lijst waar je zelf een link moet leggen tussen verschillende woorden. Op deze manier kunnen wij
	een hypothese opstellen, "Door een link te leggen tussen de woorden zorg je niet alleen dat je in de volgende sessie een hoger aantal woorden kan herhalen maar ook 
	dat je na enkele uren meer woorden kan opsommen dan iemand die deze manier niet toepast". Deze hypothese lijkt me belangrijk voor het resultaat maar is niet behandeld in deze studie.
	

	Preserved learning and retention of pattern-analyzing skill in amnesia: dissociation of knowing how an knowing that \autocite{CohenSquire1980}
	
	Er wordt onderzocht in hoeverre een persoon verschillende soorten informatie kan onthouden terwijl hij aan geheugenverlies lijdt, de 2 soorten informatie die ze hier onderscheiden zijn
	handelingen waarvan je weet hoe ze werken (data based) en informatie waarvan je weet dat het iets doet, zoals bijvoorbeeld de naam van een persoon (hier is geen logica aan verbonden).
	De hypothese stelt dat geheugenverlies minder effect heeft op de 1e soort dan initeel gedacht. Ze onderzoeken dit door mensen met een sterke vorm van geheugenverlies enkele zaken laten
	uitvoeren, dit telkens iets fysiek (nl. traceren en spiegelen). Je ziet in de resultaten dat dit elke poging verbeterde terwijl de patiënt zich niet / amper kon herinneren dat hij deze 
	handelingen eerder had uitgevoerd. In een 2e experiment laten ze de patiënten 3 maanden lang met 3 sessies per dag lezen, door deze skill te trainen verliezen ze niet het vermogen om te
	lezen terwijl dit bij een normaal geval wel het geval is. Deze mensen kunnen hun geheugen dus trainen op motor skills zonder dat ze deze onthouden, ze linken dit aan een invloed van het
	zenuwstelsel waar enkele simpele handelingen een soort van genaturaliseerd worden. De data die hier is gevonden geeft ons niet enkel een beter beeld van de ziekte zelf maar zou moeten
	helpen bij het opzetten van AI en het bekijken van cognitieve wetenschappen binnen de computerwereld, er zijn namelijk al jaren discussies over hoe ze dat fenomeen moeten beschrijven.
	
	
	%---------- Methodologie ------------------------------------------------------
	\section{Methodologie}
	\label{sec:methodologie}
	
	Om zo veel mogelijk data op hetzelfde moment te verzamelen werken we een simulatie/experiment in een klasgroep. Op het bord schetsen we een doolhof en plakken we op 10 verschillende plaatsen een kaartje met een woord op omgekeert aan het bord, de volgorde is van belang. Bij aanvang van de sessie draaien we alle kaarten om en krijgt ons testpersoon 5 minuten om het bord te bekijken zonder dat hij externe hulpmiddelen (zoals bijvoorbeel een blad papier en potlood) mag gebruiken. Als de tijd voorbij is draaien we alle kaarten terug om en mag de persoon beginnen. Hij zit voor het bord en volgt de weg van het doolhof en elke kaart die hij tegenkomt moet hij benoemen tot hij aan het einde geraak, om de tijdsdruk te verlagen zien we meer dan 5 pogingen als gefaald. Na elke sessie draaien we de kaarten om die niet of fout benoemd zijn en krijgt hij 15 seconden per woord om zijn huidige links verder op te bouwen. Deel 2 van het experiment is met dezelfde persoon maar het bord valt weg. Er is iemand die 10 nieuwe woorden 1 voor 1 voorleest met een pauze van 3 à 5 seconden tussen elk woord. Je krijgt hier terug 5 pogingen om de 10 woorden in juiste volgorde te herinneren, ook hier wordt gewerkt met selectief herinneren \autocite{BuschkeFuld1974}.
	
	%---------- Verwachte resultaten ----------------------------------------------
	\section{Verwachte resultaten}
	\label{sec:verwachte_resultaten}
	
	Hier beschrijf je welke resultaten je verwacht. Als je metingen en simulaties uitvoert, kan je hier al mock-ups maken van de grafieken samen met de verwachte conclusies. Benoem zeker al je assen en de stukken van de grafiek die je gaat gebruiken. Dit zorgt ervoor dat je concreet weet hoe je je data gaat moeten structureren.
	
	%---------- Verwachte conclusies ----------------------------------------------
	\section{Verwachte conclusies}
	\label{sec:verwachte_conclusies}
	
	Hier beschrijf je wat je verwacht uit je onderzoek, met de motivatie waarom. Het is \textbf{niet} erg indien uit je onderzoek andere resultaten en conclusies vloeien dan dat je hier beschrijft: het is dan juist interessant om te onderzoeken waarom jouw hypothesen niet overeenkomen met de resultaten.
	
	
	%------------------------------------------------------------------------------
	% Referentielijst
	%------------------------------------------------------------------------------
	% TODO: de gerefereerde werken moeten in BibTeX-bestand ``voorstel.bib''
	% voorkomen. Gebruik JabRef om je bibliografie bij te houden en vergeet niet
	% om compatibiliteit met Biber/BibLaTeX aan te zetten (File > Switch to
	% BibLaTeX mode)
	
	\phantomsection
	\printbibliography[heading=bibintoc]
	
\end{document}